Niet dat ik nu als een elegant, vrouwelijk, wil je achtervolgen, maar als een rationeel wezen, spreken de waarheid uit haar hart."
"Je uniform charmant!"
riep hij, met een air van onhandige galanterie; "en ik ben ervan overtuigd dat wanneer gesanctioneerd door de uitdrukkelijke toestemming van zowel uw uitstekende ouders, mijn voorstellen zal niet nalaten van zijn aanvaardbaar."
om zulke standvastigheid in bewuste zelfbedrog Elizabeth zou geen antwoord en onmiddellijk en in stilte trok; als hij volhard in gezien haar herhaalde weigeringen als flatteuze aanmoediging om bij haar vader, wiens negatief kunnen geuit worden op zodanige wijze dat een beslissende rol kan spelen, en wier gedrag ten minste kon niet worden verward met de toekenning en Coquetry van een elegante vrouw.
Hoofdstuk 20 Mr. Collins was niet lang op de zelfbezinning van zijn succesvolle liefde; mevrouw Bennett, gelet getreuzeld over in de vestibule te wachten tot het eind van de conferentie niet eerder zag Elizabeth de deur open en met quick step pass haar naar de trap, dan ze de ontbijtzaal, en feliciteerde hem en zichzelf in warme bewoordingen op de happy vooruitzicht van dichterbij.
Mr. Collins ontvangen en geretourneerd deze 13-4-2010 met evenveel plezier, en gingen vervolgens over tot de gegevens van hun interview, met als gevolg waarvan hij vertrouwde hij had alle reden om tevreden te zijn, aangezien de weigering die zijn neef had verdedigd hem zou natuurlijk flow uit haar verlegen bescheidenheid en de echte delicatesse van haar karakter.
Deze informatie is echter geschrokken mevrouw Bennett; zij zijn blij dat ze even tevreden dat haar dochter had betekend om hem aan te moedigen door protesteerden tegen zijn voorstellen, maar ze durfden niet geloven en niet kon helpen.
"Maar daarvan afhankelijk, Mr. Collins", voegde zij daaraan toe, "dat Lizzy gebracht zullen worden.
Ik zal met haar spreken.
Zij is een heel eigenzinnige, dwaze meisje, en weet niet haar eigen belang maar ik zal _maken_ haar kennen."
